蘋果全球行銷資深副總裁 Phil Schiller 離職，結束 33 年的蘋果生涯

只要有蘋果的產品發表會，就基本上不會缺席的全球行銷資深副總裁 Phil Schiller，在蘋果第一線任職 33 年後，將轉任高階顧問的「Apple Fellow」。

雖然還會繼續負責 App Store 和蘋果活動，並向 CEO Tim Cook 直接負責，但基本上意味著他已經進入了半退休狀態，將逐漸將硬體和產品行銷方面的工作交棒出去。接手的是在蘋果有超過 20 年資歷的 Greg Joswiak，他將繼任 Schiller 的全球行銷資深副總裁職位。

在新聞稿中，Phil Schiller 表示他在 27 歲時加入蘋果，而如今已經 60 歲，希望對人生未來進行另一番規畫。只要蘋果需要他，他隨時都能為蘋果服務，但同時他也希望能多花點時間在家人、朋友和一些個人計畫上。

Schiller 由 Steve Jobs 時代起就一直是蘋果在產品上的代表臉孔，基本上看到他登台就知道發表會的重頭戲要登場了Joswiak 要成為蘋果產品的新面貌，大概要看下一場大發表（iPhone？）的表現如何囉。

蘋果上一世代的代表性人物正一一離開當中，除Schiller 之外，蘋果設計部門的大佬Jony Ivy 也是在六月底時離開了蘋果，自創設計公司 LoveFrom。至於接手的 Joswiak
，一登台就首先要面臨 App Store 的營運與營收分享模式是否構成壟斷的調查，同時開發者對 App Store 對透明度和平權也多有疑慮。Joswiak 一登場就面臨著不小的挑戰了。

竟然連佢都唔做

60歲退休真係好

港豚：有錢唔搵正蠢材

6張野，係時候畀後生接手。

以佢嘅資歴，錢對佢來唔係最重視。

發佈會應該仲會見到佢出黎講掛

Craig 幾時上位

佢個位幾時都可以退得休

apple D share option 都賺死佢

係時候比後生上位

都係既，做左咁多年都搵夠而家嘆世界好過

再見

係唔係會去左紅資企業做大佬

佢呢D位最少40-60萬人工一個月，真係人生贏家

利申，做緊美資公司，入面個個人工高到on99

佢呢d位點會睇佢份人工，係睇都係睇花紅

好似97萬月薪 (USD)

Sor冇google
岩岩睇左，真，千一萬美金一年

比我地公司既SVP級高幾倍人工

仲有唔知幾多蘋果配股，呢堆野仲值錢

我覺得搵夠 60 退休，喺 Apple 有份 part-time 僱問帶住 d 新人

Craig千祈唔好咁快走人
今年WWDC睇佢lead住好過癮

每次keynote講得最悶就係佢 但偏偏最重要嗰part係佢講